這是什麼「朋友」？

這是什麼「朋友」？ - 李碧華

4月8號，吳文遠發起「問候梁振英」行動，在蘋果頭版刊登全版廣告，689先表示感謝，又建議再登英文版──看似不在乎，原來他很在乎。

在乎到開始一連串反常狙擊，先是質疑「香港人忍耐力有限」公司，是一間「有限公司」嗎？接着又指「我有朋友參加了這眾籌行動」，質疑錢的去向如何？要求公開廣告收據以作交代，否則可能是詐騙，可以報警。

香港人真金白銀捐款，也可要求689的「朋友」公開入數紙以作交代，否則可能冇捐錢，或者冇朋友，亦屬詐騙。

若689真的心生不忿，大家贊成他報警，把前因後果攤在陽光下：如成為蘋果忠實讀者，無所事事天天數廣告施壓，港人關心其收尾幾年之健康狀況，眾籌來問候……快報警，付諸法律行動，別龜縮，有UGL五千萬怕什麼？

問題是，有沒有這「朋友」呢？會不會是：

（一）龍蝦扮的──囤地波稱兒子為「太太的家人」、厲魂嬸稱老公為「親戚」，則老婆亦是朋友。

（二）精神分裂者的化身。

（三）5歲小朋友，「來如春夢幾多時，去似朝雲無覓處」。

（四）真有其人，梁粉明知眾籌本意也參與倒梁，有這樣的「朋友」，還需要敵人和叛徒嗎？怎好意思公告？

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
國士無雙雙國士 (古德明)

下一則
下一則
跑贏？ (李純恩)